Der Grobentwurf der Architektur stellt ein Schichtenmodell, wie in Abbildung~\ref{fig:design_architecture}, dar. Dort sind zwei Applikationen abgebildet, die miteinander kommunizieren können. Dabei ist jede Applikation in zwei Prozesse unterteilt, welche grau hinterlegt sind. Der eine Prozess stellt den Hauptprozess dar, der in der Abbildung mit \textit{Main} betitelt ist. Der zweite Prozess ist ein Dienst (engl. \textit{Service}), der im Hintergrund arbeitet. Beide Prozesse verwenden die gleichen Klassen der Datenzugriffsschicht (\text{Repository}) und der Persistenzschicht, um Daten aus dem Datenspeicher abzufragen oder diese zu verändern. Der Hauptprozess wird solange ausgeführt wie die Anwendung geöffnet ist, wohingegen der \textit{Service} weiterhin aktiv bleibt. In dem Prozess \textit{Main} wird eine Benutzeroberfläche (\textit{View}) definiert, um mit den Anwendern zu interargieren. Diese greift auf die darunterliegende Schicht (\textit{Controller}) zu, welche für die Verarbeitung von Ereignissen der Oberfläche verantwortlich ist. Die \textit{Controller} Schicht darf auf die Datenzugriffsschicht (\textit{Repository}) zugreifen, um Daten von der Datenbank abzufragen oder diese zu verändern. Die Repository Schicht verwenden die Instanzen aus der Persistenzschicht, welche die Daten aus der Datenbank enthalten. Die Schicht mit den Transferdaten enthält Klassen, die von allen Schichten verwendet werden.

\noindent
Der \textit{Service} hat die Aufgabe die Kommunikation zwischen den Aufgaben zu verarbeiten. Dazu muss er in der Lage sein Nachrichten zu senden (engl. \textit{Send}) und ebenfalls zu empfangen (engl. \textit{Receive}). Die Kommunikation ist mit blauen Pfeilen dargestellt, die von einer Anwendung zur anderen führen. Des Weiteren gibt es Aufgaben, die in einem bestimmten Zeitintervall wiederholt, ausgeführt werden müssen. Dafür sind die geplanten Aufgaben (engl. \textit{Schedued Taks}) zuständig.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/architecture.eps}
    \caption{Architekturentwurf des Schichtenmodells.}
    \label{fig:design_architecture}
\end{figure}
